\section{C++}

\subsection{Présentation}

C++ est un langage de programmation à typage statique, supportant plusieurs paradigmes tel que
la \POO{}, et la programmation procédurale. Il a été créé en 1979 par Bjarne Stroustrup 
pour combiner le gain en performance qu'offre l'utilisation du langage C, et
la capacité du paradigme orienté objets à simplifier le développement de grands projets.

Les programmes écrits en C++ doivent être compilés en code machine (binaire) se qui
permet à ce langage d'être plus performant que les langages interprétés, ou ceux dépendants
d'une machine virtuelle.

Le C++ est multiplatforme et les outils nécessaires pour programmer en ce langage existe
dans tous les systèmes d'exploitations.

Le C++ est un langage normalisé par la norme ISO. La dernière version de cette norme est le
C++11. afin de profiter des dernières avancées dans ce langage nous avons employé les nouvelles
fonctionnalités apportées par cette norme. La section suivante est une présentation de ces dernières.

\subsection{Le C++11}
La norme C++11 a été approuvé par ISO le 12 aout 2012. Elle apporte des ajouts et des modifications
au Langage et sa bibliothèque standard.

\subsubsection{La délégation du constructeur}
En C++03 ( la version précédente du C++), un constructeur ne peut pas appeler un autre constructeur
de la même classe, ce qui peut entrainer une duplication de code.

\begin{lstlisting}[language=C++]
class Point {
    int m_x, m_y, m_z;
    public:
        Counter(int x, int y, int z) { 
            m_x = value;
            m_y = value;
            m_z = value;
        }
        Counter(int value) {
            m_x = value; // Duplication
            m_y = value; // de 
            m_z = value; // code
        }        
}
\end{lstlisting}

Par contre le C++11 permet de faire la délégation de constructeur qui permet de remédier à ce problème.

\begin{lstlisting}[language=C++]
class Point {
    int m_x, m_y, m_z;
    public:
        Counter(int x, int y, int z) { 
            m_x = value;
            m_y = value;
            m_z = value;
        }
        Counter() : Counter(value, value, value) {}        
}
\end{lstlisting}

\subsubsection{Héritage du constructeur}
L'héritage de constructeur est utilisé lorsque dans une sous classe, nous avons besoin  d'un constructeur qui prend les même paramètres de celui de la classe mère, et les transfert à ce dernier. L'exemple suivant montre 
l'utilisation de cette fonctionnalité pour créer une sous classe de la classe \texttt{Point} de l'exemple
précèdent.

\begin{lstlisting}[language=C++]
class PointAffichable {
    public:
       using Point::Point; // Héritage du constructeur
       void affiche() {
           cout << "Je suis un point" << endl;
       }
}
\end{lstlisting}

Cette classe peut maintenant être instanciée de la manière suivante:

\begin{lstlisting}[language=C++]
PointAffichable p(1, 2, 3);
\end{lstlisting}

\subsubsection{Les Listes d'initialiseurs}

Pour initialiser en conteneur en C++03 il fallait le faire élément par élément. Le C++11 introduit la classe
template \verb!std::initializer_list! qui permet de d'initialiser un conteneur de la même façon qu'on fait
pour les tableaux. Par exemple on peut initialiser un conteneur de type \verb!std::vector!
de la manière suivante :

\begin{lstlisting}[language=C++]
std::vector<int> vec({1, 2, 3, 4, 5});
\end{lstlisting}

